\begin{aufgabe}{Endliche Körper}
\label{ex:endliche-koerper}
\begin{enumerate}
\item Konstruiere einen Körper mit vier Elementen, das heißt baue auf einer
vier-elementigen Menge deiner Wahl eine Verknüpfungstafel für Addition und
Multiplikation so auf, dass alle Körperaxiome gelten. Was ergibt in deinem
Körper~$1 + 1$?
\item Sei~$n = ab \in \NN_0$. Gelte in einem Körper~$K$
\[ \underbrace{1 + 1 + \cdots + 1 + 1}_{\text{$n$ Summanden}} = 0. \]
Zeige, dass dann auch die Summe aus~$a$ Einsen Null oder die Summe aus~$b$
Einsen Null ist.

{\scriptsize\emph{Tipp.} Verwende das Distributivgesetz sowie die
Nullteilerfreiheit.\par}
\end{enumerate}
\end{aufgabe}
